\documentclass[a4paper,twoside,fleqn,12pt]{article}
\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{anysize}
\marginsize{2cm}{2cm}{1cm}{1cm}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{color}
\usepackage{ulem}

\usepackage[utf8]{inputenc}


\begin{document}

\title{Resultados de la comparación entre el $\gamma$ hallado para el cálculo
  exacto y el $\lambda$ puesto en el cálculo DFT}
\maketitle


\section{Objetivo}
Hallar la diferencia entre el valor $\lambda$ que modifica el funcional
$E_{xx}$:
\begin{align}
E^{\lambda}_{xx}=-\frac{\lambda}{2}\int
drdr'\frac{\sum\limits_{kl}\varphi^{\dagger}_{k}(r)\varphi_{l}(r)\varphi^{\dagger}_{l}(r')\varphi_{k}(r')}{\sqrt{\alpha^{2}-(r-r')^{2}}}.
\end{align}
y el parámetro $\gamma$ que empleamos en el cálculo exacto con una
IPF de la forma:
\begin{align}
w^{\gamma}(r)=\frac{\gamma}{\sqrt{\alpha^{2}+r^{2}}}
\end{align}

Los resultados de las medidas están en el archivo `exxexact'. Se han tomado
medidas para distintos valores de $\lambda$ para dos casos de potencial
externo: uno con separación entre núcleos L=1 y otro con L=5. En la figura
`gammacomp.ps'$ $ aparece la diferencia entre el valor de referencia $\lambda$ y
el $\gamma$ hallado por nuestro programa, correspondiéndose los puntos rojos a
L=1 y los verdes a L=5. Se puede observar que con L=1 la convergencia es
mejor, debido a que al alejarse los electrones los efectos de correlación
empiezan a ser significativos, y el funcional $E_{xx}$ no los tiene en
cuenta. Para L=0.5 y valores a su alrededor, los valores se acercaban tanto
que daba problemas al dibujarlo y rompía la tendencia.



\end{document}
